梁冠聰發聲暗諷克警 葉鴻輝： 人性同良知比起尊嚴更重要

葉鴻輝在fb出post：「人性同良知比起尊嚴更重要。」（葉鴻輝facebook截圖）

香港警察昨晚在葵芳施放催淚彈，又血腥鎮壓抗爭者，惹來市民強烈不滿，而港隊門將葉鴻輝晚上在社交平台貼文指人性與良知比尊嚴重要，似指有人已喪失理智。

克警昨晚在港鐵站內發射催淚彈，又在站內近距離向示威者發射橡膠子彈，有抗爭者還被打中眼而重傷，更有警員在扶手電梯上追打示威者，今晨已隨港超聯球會東方龍獅到泰國集訓的葉鴻輝及梁冠聰，繼早前發聲以表達對不滿後，昨晚再次在社交平台貼文。葉鴻輝先貼上「心痛」兩字，繼而再貼「人性同良知比起尊嚴更重要！」似是指責當權者。

葉鴻輝過去個多月一直未有就香港近月事件表態，但這位港足首席門將上周終忍不住在其社交平台貼文：「失敗者只會推卸責任，佢哋唔會反思，唔會諗吓個問題確確實實嚟自邊度，唔肯面對自己嘅過失，其實真係好可悲。」昨晚再次貼文發聲，獲不少網民支持。

至於其東方隊友梁冠聰繼早前貼文指政府無意解決問題後，昨晚在其社交平台貼上「誰大誰惡誰正確」，似是指政府及警察靠權力及武力。

梁冠聰在「旺角再遊行」曾部份抗爭者曾堵塞紅隧紅磡出入口時受訪，而他事後公開貼文：「每人都有唔同意見，大家都要彼此互相尊重，最重要係搵到共識，搵到最適合(解決)方法，別忘記問題的根源，若然只是不停指出別人的問題，倒不如想想自己有甚麼改善地方，如果你能力較好，要嘗試想想如何幫助別人。」

記者：曾雁平

佢地根本連尊嚴都冇
成班過街老鼠咁
搵唔到香港人撐 要走去搵班黑社會撐 廣東話都唔識講的人撐
我都唔知佢地仲有d咩

真香港人

諗起葉鴻輝外援單野...

算啦 08年咪一樣有高登仔大叫我係中國人 人係會變㗎嘛

政治立場同黑警做到咁係兩回事黎

市民梁先生
阿輝2017年撚鳩過林鄭

佢就係醒覺原來自己一直唔係中國人

唔握手

下
葉鴻輝ig story 成日發聲喎
點會一個月內首次表態

兩代 Captain Hong Kong ，豪哥同阿輝都好撐香港人

諗起林奠一行埋去想握手 葉鴻輝就走開